\documentclass{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\begin{document}

%========ANALISI SISTEMI DINAMICI========
\section{Trasformata Laplace}
Definita come
\[\mathcal{L}\{f(t)\} = \int_{0}^{\infty} f(t) e^{-st} dt = F(s)\]

\subsection{Teoremi}
\begin{itemize}
\item Traslazine in frequenza
  \[\mathcal{L}\{e^{\lambda t}f(t)\} = F(s-\lambda)\]
\item Prodotto per \(t\) / derivata in frequenza
  \[\mathcal{L}\{t f(t)\} = -\frac{d}{ds} F(s)\]
\end{itemize}

\subsection{Notevoli}
\[ \mathcal{L}\{1(t)\} = \frac{1}{s} \ \ ; \ \
\mathcal{L}\{e^{\lambda t} 1(t)\} = \frac{1}{s- \lambda} \]

\[ \mathcal{L}\{\sin(\omega _0 t) 1(t)\} = \frac{\omega _0}{s^2 + \omega _0 ^2}
\ \ ; \ \ \mathcal{L}\{\cos(\omega _0 t) 1(t)\} = \frac{s}{s^2 + \omega _0 ^2} \]

\[ \mathcal{L}\{\delta (t)\} = 1 \ \ ; \ \
\mathcal{L}\{t 1(t)\} = \frac{1}{s^2} \ \ ; \ \
\mathcal{L}\{t^2 1(t)\} = \frac{2}{s^3} \ \ ; \ \
\mathcal{L}\{\frac{t^l}{l!} e^{at} 1(t)\} = \frac{1}{(s-a)^{l+1}}\]


\section{Antitrasformata Laplace}

\subsection{Poli Singoli}

\subsubsection{Teorema dei residui}
\begin{align*}
  & F(s) = \sum_{i=0}^{n} \frac{K_i}{s-p_i} \\
  & K_i = \lim_{s \to p_i} (s-p_i) F(s)
\end{align*}

\begin{itemize}
\item In 0 $\Rightarrow 1(s)$
\item Else if $\in \mathbb{R} \Rightarrow e^{polo\ t} 1(s)$
\item Complessi coniugati \(\sigma \pm j\omega\) Detti:
  \begin{itemize}
  \item \(K\) il polo corrispondente a $\sigma + j\omega$
  \item \(\alpha\) e \(\beta\) le parti reali e immaginarie di \(K\)
  \end{itemize}
  \[ e^{\sigma t} (2 \alpha \cos(\omega t) - 2 \beta \sin(\omega t)) 1(t) \]
\end{itemize}

\subsection{Poli Multipli}
\begin{itemize}
\item In 0 $\Rightarrow t^{\text{molteplicità polo} -1} 1(t)$
\item Else if $ \in \mathbb{R} \Rightarrow t^{\text{molteplicità polo} -1} 1(t)$
\item Else $\Rightarrow \text{ mi sa lo vedo dopo}$
\end{itemize}

\subsection{Sistemi LTI TC}
Definizione : 
\[\begin{cases}
\dot{x}(t) &= Ax(t) + Bu(t) \\
y(t) &= Cx(t) + Du(t)
\end{cases} \]
per i sistemi SISO (Single Input, Single Output) \(B\) è un vettore colonna,
\(C\) è un vettore riga, \(D \in \mathbb{R}\)
\begin{itemize}
\item Evoluzioni nel tempo
  \begin{align*}
    &x_l (t) = e^{At} x_0 \\
    &x_f (t) = \int_{0}^{t} e^{A(t-\tau)} Bu(\tau) d \tau \\
    &y_l (t) = C x_l (t) = Ce^{At} x_0 \\
    &y_f (t) = \int_{0}^{t} C e^{A(t-\tau)} Bu(\tau) d \tau + D u(t) 
  \end{align*}
\item Evoluzioni in Laplace
  \begin{align*}
    &X_l (s) = \mathcal{L} \{e^{At} x_0\} = (sI - A)^{-1} x_0 \\
    &X_f (s) = (sI - A)^{-1} BU(s) \\
    &Y_l (s) = C X_l (s) = C(sI - A)^{-1} x_0 \\
    &Y_f (s) = C X_f (s) + D U(s) = C(sI - A)^{-1} BU(s) + DU(s)
  \end{align*}
\end{itemize}

Funzione di trasferimento
\[G(s) = \frac{Y_f(s)}{U(s)} = C(sI-A)^{-1}B + D\]

%========SISTEMI DI CONTROLLO========
\section{Sistemi di Controllo}

\subsection{Retroazione sullo Stato}

\begin{itemize}
\item Uscita controllore
  \[ u(t) = Hy^{0}(t) - Fx(t) \]
\item Sistema in ciclo chiuso
  \begin{align*}
    \mathcal{P}^{\ast} = \begin{cases}
      \dot{x}(t) &= (A-BF)x(t) + BHy^{0} \\
      y(t) &= Cx(t)
    \end{cases} \iff
    \begin{cases}
      \dot{x}(t) &= A^{\ast}x(t) + B^{\ast}y^{0}(t) \\
      y(t) &= Cx(t)
    \end{cases} \\
  \end{align*}
\item Polinomio caratteristico in ciclo chiuso
  \[ \varphi ^{\ast}(s) = \det(sI - A^{\ast}) = \det(sI - A + BF) \]%
\item Funzione di trasferimento in ciclo chiuso
  \[ G^{\ast}_{y^0 y} (s) = \frac{r(s)}{\varphi ^{\ast} (s)} \]
  con
  \[ r(s) = C Adj(sI-A)B \]
  nominatore della funzione di trasferimento di $\mathcal{P}$ normale
\end{itemize}

\subsection{Retroazione sul'Uscita}

\subsubsection{Retroazione Algebrica sull'Uscita}
\begin{itemize}
\item Uscita controllore
  \begin{align*}
    u(t) &= -Ky(t) + H y^0 (t) \\
    &= -KCx(t) + Hy^0 (t)
  \end{align*}
\item Sistema in ciclo chiuso
  \[ \mathcal{P}^{\ast} = \begin{cases}
    \dot{x}(t) &= (A-BKC)x(t) + BHy^0 (t) \\
    y(t) &= Cx(t)
  \end{cases} \]
\item Funzione di Trasferimento in Ciclo Chiuso
  \[ G^{\ast} _{y^0 y} (s) = \frac{G(s)}{1+ KG(s)} \mathbf{H}\]
  con
  \[ G(s) = \frac{b(s)}{a(s)} \]
  \[ G^{\ast} _{y^0 y} (s)
  = \frac{b(s)}{a(s) + Kb(s)} \mathbf{H}
  = \frac{b(s)}{a^{\ast}(s)} \mathbf{H}\]
  non cambia autovalori nascosti, $\varphi ^{\ast} (s) = \varphi_{normale} (s)$
\item Polinomio caratteristico in ciclo chiuso
  \[ \varphi ^{\ast} (s) = \varphi_{h} (s) a^{\ast} (s)
  = \varphi ^{\ast} (s) (a(s) + Kb(s)) \]
\end{itemize}

\subsubsection{Retroazione Dinamica sull'Uscita}
\begin{itemize}
\item Funzione di trasferimento in ciclo chiuso
  \begin{align*}
    G^{\ast} _{y^0 y}(s) &= \frac{G(s)}{1 + KG(s)} \mathbf{H(s)} \\
    &= \frac{G(s)K(s) \mathbf{H_f}}{1 + K(s)G(s)}
  \end{align*}
  Mettendo $G(s) = \frac{b(s)}{a(s)}$ e $K(s) = \frac{q(s)}{p(s)}$ 
  \[ G(s) = \frac{b(s)q(s)}{a(s)b(s) + b(s)q(s)} \mathbf{H_f} =
  \frac{b^{\ast}(s)}{a^{\ast}(s)} \mathbf{H_f} \]
  non cambia autovalori nascosti, $\varphi ^{\ast} (s) = \varphi_{normale} (s)$
\item Polinomio caratteristico in ciclo chiuso
  \[ \varphi ^{\ast} (s) = \varphi_h (s) a^{\ast} (s)
  = \varphi _h (s) a(s)b(s) + b(s)q(s) \]
\end{itemize}

\subsubsection{Regolatore}
\begin{itemize}
\item Osservatore di Luenberger
  \begin{align*}
    \mathcal{O} : \frac{d\hat{x}}{dt} &= A\hat{x} + B\hat{x} + L(y-C\hat{x}) \\
    &= A\hat{x} + B\hat{x} + L(C(x-\hat{x}))
  \end{align*}
\item Evoluzione dell'errore ($\epsilon$ è l'errore)
  \begin{align*}
    \epsilon (t) &= (x(t) - \hat{x}(t)) \\
    \frac{d\epsilon (t)}{dt} &= \frac{d(x(t)-\hat{x}(t))}{dt} = (A-LC)(\epsilon (t))
  \end{align*}
\end{itemize}
Sistema in ciclo chiuso
\begin{itemize}
\item Uscita della retroazione sullo stato approssimato
  \[ u(t) = -F\hat{x}(t) + Hy^0 (t) = -F(x(t) - \epsilon (t)) + Hy^0 (t)\]
\item Stato ed evoluzione completa del sistema in ciclo chiuso
  \[\begin{cases}
    \dot{x}(t) &= Ax(t) - BF(x(t) - \epsilon (t)) + BH y^0 (t) \\
    \dot{\epsilon}(t) &= (A-LC) \epsilon (t) \\
    y &= Cx
  \end{cases}\]
  \[\begin{cases}
  \begin{bmatrix} \dot{x}(t) \\ \dot{\epsilon}(t) \end{bmatrix} &=
  \begin{bmatrix} (A-BF) & BF \\ 0 & (A-LC) \end{bmatrix}
  \begin{bmatrix} x(t) \\ \epsilon(t) \end{bmatrix} +
  \begin{bmatrix} BH \\ 0 \end{bmatrix} y^0\\
  y(t) &= \begin{bmatrix}C & 0\end{bmatrix}
    \begin{bmatrix} x(t) \\ \epsilon(t) \end{bmatrix}
  \end{cases}\]
\item Polinomio caratteristico in ciclo chiuso
  \[ \varphi ^{\ast} (s) = \det(sI - A + BF) \det(sI - A + LC) \]
\end{itemize}
\end{document}
