% Created 2022-06-21 Tue 13:38
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 28.1 (Org mode 9.5.2)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

Fonti usate: 

esercizii di riepilogo (non ha pubblicato un programma, che io sappia)
e/o slide e/o la cazzo di cane

\section{Trasformata Laplace}
\label{sec:orgf05aa9c}
\begin{itemize}
\item Definzione
\[\mathcal{L}\{f(t)\} = \int_{0}^{\infty} f(t) e^{-st} dt = F(s)\]
\end{itemize}

\subsection{Teoremi}
\label{sec:org1018507}
\begin{itemize}
\item Ritardo
\[\mathcal{L}\{e^{\lambda t}f(t)\} = F(s-\lambda)\]
\end{itemize}

\subsection{Notevoli}
\label{sec:orge9fbadc}
\begin{itemize}
\item Gradino (ricavi con definizione)
\[ \mathcal{L}\{1(t)\} = \frac{1}{s} \]
\item Esponenziale causale (ricavi col teorema del ritardo)
\[ \mathcal{L}\{e^{\lambda t} 1(t)\} = \frac{1}{s- \lambda} \]
\item Seno causale (ricavi con l'esponenziale)
\[ \mathcal{L}\{\sin(\omega _0 t) 1(t)\} = \frac{\omega _0}{s^2 + \omega _0 ^2} \]
\item Coseno causale (ricavi con l'esponenziale)
\[ \mathcal{L}\{\cos(\omega _0 t) 1(t)\} = \frac{s}{s^2 + \omega _0 ^2} \]
\item Impulso di dirac (ricavi con definizione) (usata per funzioni semplicemente proprie)
\[ \mathcal{L}\{\delta (t)\} = 1 \]
\item Rampa unitaria (ricavi prodotto per t) (usata per poli nulli a molteplicità 2)
\item Rampa parabolica (ricavi prodotto per t) (usata per poli nulli a molteplicità 3)
\item Esponenziale \texttimes{} monomoio (usata per poli non nulli a molteplicità multipla)
\end{itemize}


\section{Antitrasformata laplace / Analisi modale}
\label{sec:orgbf9fcc9}
\subsection{Residui}
\label{sec:org58ff083}

\subsection{Risposta per poli\ldots{}}
\label{sec:org66c52a8}
\begin{itemize}
\item Reali 
Modo naturale \(e^{polo\ t}\), con \(t \geq 0\)
\item Complessi coniugati \(\sigma \pm j\omega\) (I complessi sono per forza coniugati qui)
Detti:
\begin{itemize}
\item \(K\) e \(\overline{K}\) i residui corrispondenti ai poli, che saranno coniugati complessi
\item \(\alpha\) e \(\beta\) le parti reali e immaginarie di \(K\)
(o \(\overline{K}\) tanto la formula torna lo stesso)
\end{itemize}
\[ e^{\sigma t} (2 \alpha \cos(\omega t) - 2 \beta \sin(\omega t)) 1(t) \]
\end{itemize}

\subsection{Poli a molteplicità multipla}
\label{sec:org72c26c6}
\begin{itemize}
\item Reali con molteplicità \(l\)
Modi naturali \(1(t)\), \(t 1(t)\), \ldots{}, \(t^{l-1} 1(t)\)
\item Complessi coniugati com molteplicità \(l\)
Modi nautrali (da rivedere)
\end{itemize}


\section{Sistemi LTI TC}
\label{sec:orga8b4b24}
\begin{itemize}
\item Definizione:
\[\begin{cases}
	  \dot{x}(t) &= Ax(t) + Bu(t) \\
	  y(t) &= Cx(t) + Du(t)
	  \end{cases} \]
per i sistemi SISO (Single Input, Single Output) \(B\) è un vettore colonna,
\(C\) è un vettore riga, \(D \in \mathbb{R}\)
\end{itemize}

\subsection{Evoluzione stato e uscita}
\label{sec:orgfd1d506}
\subsubsection{Evoluzioni nel tempo}
\label{sec:orgb4d76c9}
\begin{itemize}
\item Evoluzione stato nel tempo
\begin{itemize}
\item libera
\[x_l (t) = e^{At} x_0\]
\item forzata
\[x_f (t) = \int_{0}^{t} e^{A(t-\tau)} Bu(\tau) d \tau\]
\item complessiva
\[ x(t) = x_l (t) + x_l (t) =
	    e^{At} x_0 + \int_{0}^{t} e^{A(t-\tau)} Bu(\tau) d \tau \]
\end{itemize}

\item Evoluzione uscita nel tempo
\begin{itemize}
\item libera
\[y_l (t) = C x_l (t) = Ce^{At} x_0\]
\item forzata
\[y_l (t) = C x_f (t) + D u(t) =
	    \int_{0}^{t} C e^{A(t-\tau)} Bu(\tau) d \tau + D u(t) \]
\item complessiva
\[y(t) = y_l (t) + y_f (t) = C e^{At} x_0 +
	    \int_{0}^{t} C e^{A(t-\tau)} Bu(\tau) d \tau + D u(t) \]
\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{Evoluzioni in Laplace}
\label{sec:orgedad21f}
\begin{itemize}
\item Evoluzione stato nel tempo
\begin{itemize}
\item libera
\[X_l (s) = \mathcal{L} \{e^{At} x_0\} = (sI - A)^{-1} x_0\]
\item forzata
\[X_f (s) = (sI - A)^{-1} BU(s)\]
\item complessiva
\[X(s) = X_l (s) + X_f (s) =
	    (sI - A)^{-1} x_0 + (sI - A)^{-1} BU(s) \]
\end{itemize}

\item Evoluzione uscita nel tempo
\begin{itemize}
\item libera
\[Y_l (s) = C X_l (s) = C(sI - A)^{-1} x_0\]
\item forzata
\[Y_f (s) = C X_f (s) + D U(s) = C(sI - A)^{-1} BU(s) + DU(s)\]
\item complessiva
\[Y(s) = Y_l (s) + Y_f (s) =
	    C(sI - A)^{-1} x_0 + C(sI - A)^{-1} BU(s) + DU(s) \]
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Funzione di trasferimento}
\label{sec:org8c89da3}
\[G(s) = \frac{Y_f(s)}{U(s)} = C(sI-A)^{-1}B + D\]
\end{document}